全民 酒精噴霧 驅蚊劑 噴髮膠 止汗劑保護自己

各位爸爸媽媽 做人男女朋友 做人朋友者：
保護自己 保護自己人

記得揀選含有
呢度全部合法用品
請恰當保護自己
千奇唔可以噴落人地眼睛呢D敏感部位度

夏天不少人會選用噴霧式防曬乳、防蚊液等用品，有人使用不當噴到眼睛，造成角膜潰瘍。眼科醫師提醒民眾使用這類產品時，不小心噴入眼睛，要立刻以大量清水沖洗。

台北康寧醫院眼科醫師李文浩最近連續接獲幾名個案，都不小心噴到眼睛。其中一名患者噴到眼睛後，沒有立刻用水沖洗，只點眼藥水緩解不適，因疼痛有異物感，反覆用手揉眼睛，結果造成角膜潰瘍。他說，眼睛不慎接觸化學物質，都可能造成眼球傷害，傷害程度輕則角膜及結膜表皮破損、角膜白化、重則失明。

林口長庚眼角膜科主任馬惠康表示，防蚊液、噴霧防曬等產品，因含有揮發性溶劑，誤入眼睛時容易造成刺激、有異物感，幸好多半症狀輕微，不難處理。若家中使用的浴廁清潔用品，屬於強酸、強鹼，不小心掉到地上，被灑出來的液體噴濺到眼睛，會造成視力喪失。

李文浩說，民眾使用噴霧式防用品時，最好和皮膚保持十至十五公分以上距離，噴的時候一定要閉上眼睛，盡量避免噴在眼睛周邊，噴後不要用手揉擦眼睛，以免將化學物質揉入眼睛。

當眼睛受到化學性灼傷時，緊急處理方式就是用生理食鹽水、飲用水或自來水等乾淨的水沖洗眼睛。待沖洗告一段落後，再緊急前往眼科診治。

自衛防身術基本技術之手法

手法是運用一定的手型、活動規律、變化出一些技術、技巧動作，如檔、抓、格等技術方法

手型和手法是自衛防身技術動作中最基本的技術知識和技能，手型是一些固定的形狀，手法是運用一定手型變化做出的一些技術

步型是練習和運用自衛防身術技術動作時兩腳站立的形狀和位置，步法是在步型的基礎上，兩腳前後、左右、進退活動的方法

大學體育館，市體育館，少年宮，部分健身房會有相應培訓班，成人班的話縣級市基本沒有。無基礎情況下培訓班並無高下之分。一般會館都是採用多項教學的方法也就是散打，跆拳道，截拳道等等項目都會有。展開全部拳法拳法是很基本格鬥技術直拳直線拳法速度最快威力大，通常打鼻打眼打嘴打下巴勾拳勾拳就是要準要狠，通常可以出其不意，我建議你用勾拳擊打敵人的耳後根

腿法是自衛防身術技術動作中主要的一種技擊方法，俗話說“手是兩扇門，全靠腿打人”，所以腿法的掌握和運用，是能否學會和使用防衛技術的關鍵。覺得不錯，請點【大拇指】...

唉，現在的壞人真是防不勝防啊。你還是盡量不要和主動和你搭話的陌生人說話吧！我想問大神幾個問題： 在網上有沒有論壇或者現實中書籍防身術還是去找當地一些武館或健身房學習吧，在網上面教不到，至於防身用具的話基本都是防狼噴霧和電擊棒之類的，

自衛防身是一種實用的技術，不僅有踢法、打法、摔法、擒拿法、反勤法、等方法的技術原理和人體運動力學知識，同時包括...攻受兼顧要求在格鬥時使用某一個技術動作要顧及周全，...自衛防身是一種實用的技術，不僅有踢法、打法、摔法、擒拿法、反勤法、等方法的技術原理和人體運動力學知識，同時包括攻受兼顧要求在格鬥時使用某一個技術動作要顧及周全，

防身術！就是防身的方法，這個主要靠自身的頭腦沉著冷靜，反應敏捷，以及平時的準備和訓練。防身術以心理訓練為第一，器材為第二，體育素質為為最次。一個人要學好它，必須要研究人性以及人體的的弱點，針對這些弱點做出針對性的欺騙和攻擊，才能發揮的更好。對一些事情要多做心理訓練，也...體育需要寫一片論文，推荐一個項目：防身術回答的越多越1、防身術分為：自衛防身技擊術和群體搏鬥技擊術；2、防身術練習沒有-男-女—性別之分；四、防身術的基本練習內容：

女子防身術，最簡單的幾個動作，學會了就可以，其實沒有那麼麻煩的最好用的幾個動作：1掰手指。 2踩腳。 3插眼。 4。使用周圍一切可以使用的武器（板磚，椅子，棍子都可以）5攻擊對方襠部（雖然有點下流，但對於女生來說很好用）。 5。這是最有效的攻擊，不要用太大的力氣攻擊對方的喉嚨，如果輕...防身術分為：自衛防身技擊術和群體搏鬥技擊術。防身術練習沒有性別之分。 1、技術動作練習：包括（手型、手法、步型、步法、腿法等） 2、速度動作練習：包括（衝、穿、跳、